鄰國人風暴下非法露營被困 獲水警安排專人接送

中午12時半許，10名內地男女在西貢橋咀島露營(兩日一夜)，因風暴關係街渡停開被困島上，眾人斷水斷糧報警求助。警方派出水警輪協助，並聯絡區內船家趕赴現場接載被困男女。

直至傍晚6時許，警方再接獲有12人報稱於橋咀島被困需要救援，水警正趕往現場。

被困內地人分別5男5女，年齡介乎21至57歲，其中有8名較年青的來自深圳，另有兩人來自湖北，他們沒有受傷，乘搭街渡返回西貢碼頭後，再坐小巴出市區。

其中來自湖北的女遊客稱，今次是第一次來港旅遊，昨日到橋咀島前已獲悉有風暴，但因為從未遇過颱風，所以不知道風暴的威力，亦不知道在風暴期間沒有街渡服務。有被困內地客亦稱，只帶備一天的食水到島上，求救前已斷水斷糧，因沒有方法聯絡其他船家，所以報警求助，待救期間到廁所避風雨。

根據香港法例，任何人只可以喺郊野公園內指定露營地點露營，否則即屬違法。下面張地圖清楚顯示，橋咀島並無任何指定露營地點，紮營即屬違法。

點解班鄰國人可以凌駕法律，唔使比人告，仲有VIP級待遇，知唔知八號風球下仲要船家救你地真係好牙煙㗎

自己Google下，你就會知好多人真係試過喺指定露營地點外露營而比人告，罰款都要幾嚿水

香港政府比人鬧唔係無原因㗎，對香港人就執正嚟做，鄰國人就輕輕放過

政府今次做得好

雲格好波

奶共正苦只識對香港人下毒手

唔知風暴威力
唔講以為深圳喺內陸

香港政府比人鬧唔係無原因㗎，對香港人就執正嚟做，鄰國人就輕輕放過

就係要話俾你班港喱聽邊個係宗主國

另外十個係武漢

奶了共萬事有相量

殖民主, 邊會拉

屌
原來之後嗰10件又係大陸西

支那人浪費香港資源

5男5女

生就累人，死就累鬼 死大陸屄